周梓樂死因研訊︱指揮官證警向停車場1樓以上樓層發射催淚彈

科技大學男生周梓樂於去年11月4日凌晨將軍澳警民衝突中，在尚德邨停車場墮樓昏迷，留醫5天後不治，終年22歲。死因庭今展開第二天研訊。研訊主任傳召警方另一小隊的指揮官郭俊希作供，透露約於凌晨12時40分，逾200人在現場集結堵路，並向警方防線掟磚頭及玻璃樽，他遂下令向廣明苑停車場方向發射催淚彈。及至凌晨1時，有人從尚德停車場高處投下雜物。他今供稱，有衝鋒隊由停車場地下發射催淚彈，射向1樓以上樓層，煙霧進入停車場。

入區戒備因「當日有同事結婚，佢哋驚有人搞事」

郭俊希供稱，去年11月3日他帶領衝鋒隊第3小隊約35人，下午原本在觀塘及秀茂坪進行例行巡邏，接近午夜時被指派往將軍澳候命，惟沒有特別行動指示。他指「當日有個同事結婚，佢哋驚有人搞事」，故需入區戒備。

翌日約凌晨12時23分，郭與隊員看見唐俊街與唐德街交界有兩輛巴士停下很久，遂下車查看，發現路口面向廣明苑位置有近40名示威者集結叫囂。他們身穿黑衣及戴黑色口罩，地上滿佈磚塊、燭光及膠水馬。郭命令隊員築起防線，示威者仍不停叫囂及向警掟雜物。他警告在場人士指他們正參與非法集結，示威者稍為退後，但人數很快上升至200人。

郭約於大約12時半警告人群，若再不離開，警方會施放催淚煙。15分鐘後，另一隊警員到場支援。郭指增援到場前，他的小隊防線是「我哋係橫行晒成條街」；到增援的衝鋒隊第4隊到場後，則分一半路面給他們佈防。

到12時40分，示威者仍不斷投擲磚頭及玻璃樽，郭此時首度命令向廣明苑停車場方向發射催淚煙。他聲稱發射目標是地面。示威者後退數分鐘又再湧現，郭再多次下令發射催淚煙及橡膠彈，與人群如此拉鋸約6至7次。

至凌晨約1時，郭的上司指示小隊往廣明苑推進，郭稱其間有人投擲雜物，包括由案發的尚德停車場高處投下及「射落嚟」，他遂命令隊員發射催淚煙及橡膠彈還擊。郭暫未交代發射目標是在地面抑或停車場高層。

其後，上司指示早前增援的小隊上停車場掃蕩，郭的小隊便接手增援小隊原先的佈防工作。他指至1時15分許，仍有人在案發停車場投下玻璃樽。

直播片段顯示警罵街坊「食屎啦」

死因研訊主任向郭播放有線電視當晚直播片段，畫面顯示11月4日凌晨零時22分至24分期間，現場路口地上有零散磚頭，馬路及行人路上有穿黑衣及反光背心的人士徘徊走動，其間有疑似示威者大叫「啲狗落咗地喇」及「放緊催淚彈喇」，但畫面沒看見明顯催淚煙霧。其後畫面顯示約10名防暴警搬開堵路鐵欄，並在唐俊街路口築起防線戒備。郭確認該些警員是其隊員。

約12時半，現場傳出大量玻璃爆裂聲音，警方警告會施放催淚彈及橡膠子彈。郭庭上指，當時示威者向其小隊投擲石頭、玻璃瓶、汽水罐等雜物。10分鐘後，影片傳來多下發射催淚彈及橡膠子彈的聲音。郭確認是由其小隊發射，目標是示威者聚集的廣明苑天橋下地面位置。

片中顯示有防暴警指罵市民，亦有街坊裝束、沒戴口罩或防具的市民駐足觀看衝突，並回應叫警員謂：「大聲少少？聽唔到呀。」警員回罵：「你食屎啦！」現場亦錄到有聲音大叫：「過嚟啦！頭先講過，一決死戰啦！」

約15分鐘後，防暴警向對面街一名單人匹馬、街坊裝束、沒戴防具的人舉槍。該市民曾停步叉腰，望向警察防線，警員其後對該方向平射疑似布袋彈，背景一名中年女子聲音即大罵警員：「X你老母臭X！你老母呀！冇X嘢呀？仆你個街！」

證人所屬小隊發射海棉彈 稱沒射中人

至12時43分，現場有火警鐘聲響起，郭稱當時在現場聽見火警鐘聲，但不知道從哪裏傳出。片段顯示，消防的小型搶救車及升降台車約10分鐘後到場，曾分別嘗試進入廣明苑路口，但被膠馬等雜物阻礙。兩消防車最終掉頭駛走，未有在路口停泊。

片段所見，郭的小隊多次發射催淚彈，催淚彈落在唐俊街後，大部份煙霧沿唐明街往東北偏東方向飄散，飄往案發停車場的方向。

到12時59分，郭稱有示威者在涉案停車場上層向警方掟玻璃樽，故增援的衝鋒隊第4隊向停車場發射催淚彈。郭的小隊則向停車場地下發射了一枚海棉彈，據他所知沒射中任何人。一分鐘後，現場傳出兩下槍聲，畫面顯示停車場被煙霧圍繞。郭指出，有關催淚彈是由第4隊衝鋒隊從停車場地下，射向1樓以上樓層，煙霧進入停車場。

唔係咩新聞

直播都清楚見到停車場有煙出來

個日全世界都知有差佬射上去
同入過晒去停車場啦
天知地知你我都知
連單眼佬都知

live睇撚住班仆街向上面射
一早就clear晒十字路
封撚住搞到延誤救人

但當日香港警魔記招話無入過停車場

再加上一字排開擋白車只有現場指揮官有呢個權

現在香港警魔想作故仔
屈係情況混亂意外墮下

記住所有死亡事件
只要警魔一開始講法係同最後有矛盾就一定係謀殺案,
無殺人就無需要講大話

歡迎火滾撚樣雞先人ot

非法使用武力 本身坐得監

扮扮扮,扮你老母西,之前又話無入過,之後又話入過好快躝咗,又話無射,依家話有
有無射中人你會知架？智能子彈呀屌你老母

推

曱甴講嘅所有嘢都唔可以信,甚至任何港共有關人士都唔可以信
結論：香港曱甴謀殺周梓樂

終於提醒人當時有對狗男女結婚 黑警趁人少時狂出TG

果對狗男女仲有人記得嗎

向室內射根本違返守則
不過黑警做乜都得
完全無制衡

警犬徐岸暘、水炮車麥鈺熒

殺人兇手

推一推先 生仔冇屎忽

入區戒備因「當日有同事結婚，佢哋驚有人搞事

結個婚驚成咁要搵伙計保護
咁驚就唔好咁大場SHOW囉
又要威又要帶頭盔

Push